---
title: 'Plugins WordPress &#8211; Top 5 plugins tối thiểu cần phải có'
date: 2018-01-10T21:10:15+00:00
excerpt: Plugins WordPress tới thời điểm hiện tại có hơn 50.000 plugins. Nếu là một người quá quen thuộc với WordPress thì hẳn bạn đã thử cài đặt và so sánh các plugins tương tự nhau để có lựa chọn tốt nhất. Nhưng với một người mới bắt đầu, thì thực sự hoang mang khi tìm và cài đặt một plugin.
layout: post
permalink: /top-5-plugins-wordpress/
categories:
  - blogging
  - wordPress
tags:
  - plugin wordpress
  - wordpress plugin
---
Plugins WordPress tới thời điểm hiện tại có hơn 50.000 plugins. Nếu là một người quá quen thuộc với WordPress thì hẳn bạn đã thử cài đặt và so sánh các plugins tương tự nhau để có lựa chọn tốt nhất. Nhưng với một người mới bắt đầu, thì thực sự hoang mang khi tìm và cài đặt một plugin.

Điều đó đã từng xảy ra với tôi, giữa vô vàn những plugins cực kỳ hấp dẫn.

Mặc dù có tham khảo kinh nghiệm từ các bài viết về việc lựa chọn plugin khi bắt đầu xây dựng website WordPress, nhưng đây vẫn là một khó khăn cho người mới như tôi ở thời điểm đó.

Dưới đây là danh sách top 5 plugins WordPress phổ biến nhất.

Chúng được sử dụng bởi hầu hết các website WordPress hiện nay, nếu không muốn nói là "phải có".

&nbsp;
<h2>Top 5 plugins WordPress tối thiểu cần phải có</h2>
<h3><a title="WordPress SEO Plugin" href="https://wordpress.org/plugins/wordpress-seo/" target="_blank" rel="nofollow external noopener noreferrer" data-wpel-link="external">Yoast SEO</a></h3>
Tên cũ là WordPress SEO by Yoast có mặt từ năm 2008.

Là một plugin hỗ trợ tối ưu SEO tuyệt vời.

Yoast SEO hiện có hơn 5 triệu lượt cài đặt sử dụng.
<h3><a href="https://wordpress.org/plugins/akismet/" target="_blank" rel="nofollow external noopener noreferrer" data-wpel-link="external">Akismet Anti-Spam</a></h3>
Được phát triển bởi chính <a href="https://automattic.com/" target="_blank" rel="noopener">Automattic Inc.</a>

Đây là một plugin chống spam hiệu quả trên các form nhận xét hoặc form liên hệ.
<h3><a href="https://wordpress.org/plugins/w3-total-cache/" target="_blank" rel="noopener" data-wpel-link="internal">W3 Total Cache</a></h3>
W3 Total Cache hỗ trợ nhiều kỹ thuật cache, là một plugin bạn nên dùng để tăng tốc website của mình.
<h3><a href="https://wordpress.org/plugins/add-to-any/" target="_blank" rel="noopener">AddToAny Share Buttons</a></h3>
AddToAny cho WordPress làm tăng lưu lượng truy cập và tương tác bằng cách giúp mọi người chia sẻ bài đăng và trang của bạn lên bất kỳ mạng xã hội nào.

Bao gồm Facebook, Twitter, Pinterest, Google, WhatsApp, LinkedIn, Tumblr, Reddit.

Và hơn 100 trang web, ứng dụng mạng xã hội khác.
<h3><a href="https://wordpress.org/plugins/jetpack/" target="_blank" rel="noopener" data-wpel-link="internal">JetPack</a></h3>
JetPack là một plugin tập hợp nhiều tiện ích giúp <a href="https://nioempire.com/top-5-plugins-bao-mat-wordpress/">bảo vệ an toàn</a>, tăng lưu lượng và thu hút người đọc cho website của bạn.
<h2>Lời kết</h2>
Trên đây chỉ là 5 trong số hàng nghìn plugins.

Tuy nhiên đây là những plugins cơ bản cần thiết cho một website WordPress.

Bạn có thể tự trải nghiệm thêm nhiều plugins khác để có lựa chọn phù hợp nhất cho website của mình.